又有成績表喇！《我的狀態：放血中》\屈穎妍

妍之有理\我的狀態：放血中\屈穎妍

時間：2019-11-08 04:23:29來源：大公報
下一篇：「佔旺女村長」2016年暴動罪成還柙

這陣子，幾乎晚晚出外用膳，因為不同群組都發起振興經濟行動，一來希望為食肆的寒冬送暖送炭，二來也要找同聲同氣同路人圍爐取暖舒舒悶氣。

有做專業人士的高學歷朋友告訴我，他們對現況絕望到一個地步，是齊齊夾錢去鵝頸橋底打小人。他們找了個最紅最靈驗的「職業打手」，寫下一大串禍港名字，重金請「打手」狠狠的打。

朋友說，那位打手阿姑檢查他們的「小人清單」時，忽然說：「喂，你哋漏咗個仆X陳方安生喎！」大家笑作一團，孽帳太多，好彩阿姑你醒目！

他們說，這夜阿姑打得特別起勁，因為不單為顧客、為香港、也為自己，原來我們以為與暴亂風馬牛不相及的行業打小人，也被波及，這位銅鑼灣鵝頸橋底最紅的「打手」阿姑，自6月暴亂至今，生意足足跌了九成，因為她的客人主要是遊客。

靠遊客撐起生意、跟打小人阿姑同樣命運的，還有酒店業，這幾個月酒店的平均入住率只得六成，個別更低至三成，員工已開始減薪放假甚至被解僱。

比酒店更慘淡的，要算是入境旅行團，這行業名副其實進入了淒厲的寒冬，據統計，香港現在只剩一成入境團，對應倒下的骨牌行業，就是旅巴生意，旅巴司機已近乎全面停工，有些旅巴公司更面臨清盤。

遊客止步是一記火燒連環船，首當其衝是旅遊業，慢慢餓死的是大小商戶。有酒樓經理說，他們九月份的單月虧損就高達三百萬。

朋友在幾個旅遊旺區開了五家餅店，原本生意滔滔，誰知5月開始勢頭不對，6、7月營業額更是高台插水，他形容現在自身狀態是：「放血中」，試過一日五間舖加起來只做了6000元生意。

朋友說：「我們的店多是在商場，大地產商的商場合約一般是綁死商戶的，舉例說，你簽了三年約，商戶若只完成一年租約便結業，商場業主有權追討未完成租約的租金，即是說，即使執笠，也要賠償餘下兩年的租金。業主為防止商戶破產未能繳付欠款，會要求東主或公司董事簽署個人擔保，承擔公司破產後尚欠之債項。也即是說，拉閘之後，公司要破產，商店老闆也要破產。正因為不能隨便違約結業，我們唯有每天開門死撐被放血。」

「直到有天撐不住，公司便會破產，變賣家財償還未完合約的欠租，不夠數，就輪到我破產，賣掉房子，去申請公屋。」朋友已作了最壞打算，也預計未來半年，將會有成千上萬像他一樣的中小企或小商戶拉閘倒閉，相信個人破產個案亦會急升。

當小商戶在每月放血、零售員工朝不保夕，但大地產商卻繼續收租，原來，暴徒磨刀霍霍插向的是中下層市民心臟，絲毫動搖不了手握大部分財富的財團巨賈。
黑衣人四出搗亂說「攬炒」，但到底他們知不知道，自己究竟「攬炒」了誰？

經濟差？
我見唔到 我唔知 我冇聽過
大家繼續努力